\documentclass[a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{listings}
\usepackage{scrpage2}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tgtermes}
\usepackage{geometry}
\clearpage
\pagestyle{empty}

\titleformat*{\section}{\Large\bfseries\color{NavyBlue}}
\titleformat*{\subsection}{\large\bfseries}
\titleformat*{\subsubsection}{\bfseries}

\geometry{verbose,a4paper,tmargin=25mm,bmargin=25mm,lmargin=25mm,rmargin=25mm}

\begin{document}

	% Titelblatt
	\begin{center}
	\large PS Softwareentwicklung und Projektmanagement\\
	\end{center}
	
	\vspace{3cm}
	
	\begin{center}
	{\Huge\bfseries Konzeptbeschreibung\par}
	\end{center}
	\vspace{3cm}
	{\Large\textbf{Gruppe 3:}}
	
	\begin{flushright}
		\large Eberharter Stephan: 1518057 \\
		\vspace{0.2cm}
		Feuerstein Simon: 1518517\\
		\vspace{0.2cm}
		Porcic Alin: 1518450\\
		\vspace{0.2cm}
		Proksch Daniel: 1437739\\
		\vspace{0.2cm}
		Schaffenrath Robert: 1518492
	\end{flushright}
	
	\vspace{1cm}
	\textbf{Proseminargruppe: 1}\\
	\vspace{1cm}
	\textbf{Datum: 27.03.2017}\\	
	\newpage
	
	% Inhaltsverzeichnis
	%\setcounter{secnumdepth}{2}
	%\setcounter{tocdepth}{2}
	\tableofcontents
	\newpage	
	
	\pagestyle{scrheadings}
	\clearscrheadfoot
	\ihead{Konzeptbeschreibung - Gruppe 3}
	\ohead{27.04.2017}
	\setcounter{page}{1}
	\ofoot{\pagemark}
	
	\section{Systemüberblick}
	Bei der Software handelt es sich um ein webbasiertes Verwaltungssystem für private oder öffentliche Kinderkrippen im deutschsprachigen Raum, das sowohl dem Personal als auch den Erziehungsberechtigten als digitale Hilfestellung zur Seite stehen soll. Neben der übersichtlichen Strukturierung sämtlicher relevanter Informationen über Kinder, Bezugspersonen und Angestellte bietet die Software ein simpel zu bedienendes Managementsystem für die Aufgaben, Herausforderungen und Tagesabläufe der Kinderkrippe.
	
	\section{Use Cases}	
	
	\subsection{Akteure}
	
	\subsubsection{Personal} 
	
	Das Personal der Kindergrippe ist ein Benutzer, der sich einloggen muss, um das System zu verwenden (Use Case 'Einloggen'). Neue Benutzer können ausschließlich vom Personal erstellt werden (Use Case 'Personal erstellen'). Das Personal übernimmt die administrative Rolle im System.
	
	\subsubsection{Erziehungsberechtigte}
	
	 Der/Die Erziehungsberechtigte des Kindes (oder mehreren Kindern) ist ein Benutzer, der nur vom Personal verwaltet wird (Use Case 'Erziehungsberechtigte erstellen', Use Case 'Erziehungsberechtigte verwalten'). Nach Einloggen (Use Case 'Einloggen') besitzt dieser Akteur limitierten Zugriff auf das Softwaresystem und kann nur Informationen bezüglich eigener Kinder und Nutzeraccount einsehen.
	
	\subsection{Use Case Diagramm}
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{10pt}
		\setlength{\fboxrule}{1pt}
		\hspace*{-1.0cm}
		\fbox{\includegraphics[scale=0.85]{images/use_cases.png}}
	\end{center}
	\newpage
	
	\subsection{Use Case 'Einloggen'}		
	
	Das Einloggen von Personal und Erziehungsberechtigte erfolgt über eine gemeinsame Login-Seite. Der Benutzername der Accounts ist eine E-Mail Adresse. Falls der Benutzer das Passwort vergessen hat, kann er ein neues Passwort per E-Mail anfordern.
	
	\subsection{Use Case 'Ausloggen'}		
	
	Das Ausloggen erfolgt über eine gemeinsame Logout-Seite für Personal und Erziehungsberechtigte. Nach Abruf der Seite ist der Nutzer ausgeloggt.
	
	\subsection{Use Case 'Personal auflisten'}
	
	Eine exklusive Seite für das Personal auf der eine Auflistung des derzeitig angestellten Personals in Form einer Tabelle ausgegeben wird. Die Liste kann nach Name oder anderen Attributen sortiert werden.
	
	\subsection{Use Case 'Personal erstellen'}

	Neues Personal kann nur vom Personal selbst erstellt werden.

	\subsection{Use Case 'Personal verwalten'}
	 
	Änderungen an Daten des Personals können nur von Personen mit einem Personalzugriff vorgenommen werden. Die E-Mail Adresse ist nicht änderbar.
	
	\subsection{Use Case 'Erziehungsberechtigte auflisten'}	
		
	Gibt eine Auflistung aller aktiven Erziehungsberechtigten (aktive Erziehungsberechtigte haben mindestens ein angemeldetes Kind) in einer Tabelle aus. Sortiermöglichkeiten sind ebenfalls möglich. Diese Funktion ist nur für das Personal vorgesehen.
	
	\subsection{Use Case 'Erziehungsberechtigte erstellen'}
	
	Das Erstellen von neuen Erziehungsberechtigten erfolgt vom Personal, die mit den Erziehungsberechtigten persönlich deren Account anlegen. Nach Erstellen des Benutzers wird eine Info-Mail an die E-Mail Adresses des Erziehungsberechtigten gesendet (Use Case 'E-Mail Nachricht').
	
	\subsection{Use Case 'Erziehungsberechtigte verwalten'}
	
	Nur das Personal verfügt über die Möglichkeit Erziehungsberechtigte zu löschen. Das Bearbeiten hingegen kann der Erziehungsberechtigte nur den eigenen Account.
	
	\subsection{Use Case 'Kinder auflisten'}
			
	Das Personal kann eine Liste aller aktiven Kinder in Form einer Tabelle anfordern. Den Erziehungsberechtigten werden nur eigene aktive Kinder angezeigt. Abgemeldetet Kinder werden grau hinterlegt.
	
	\subsection{Use Case 'Kind erstellen'}
	
	Neue Kinder können nur vom Personal erstellt werden. Das Erstellen des Kindes erfolgt persönlich mit dem Erziehungsberechtigten und dem Kind.
	
	\subsection{Use Case 'Kind verwalten'}
	
	Bearbeitungen an den Daten des Kindes kann von den Erziehungsberechtigten und Personal vorgenommen werden. Das Löschen (Abmelden) des Kindes kann nur vom Personal durchgeführt werden.

	\subsection{Use Case 'Kind anmelden'}
	
	Kinder können von den Erziehungsberechtigten an bestimmte Tage angemeldet werden. Es kann sein, dass die Anmeldung verweigert wird, falls die maximale Anzahl an Kindern an diesem Tag erreicht wurde (Use Case 'Maximalbelegung definieren').

	\subsection{Use Case 'Maximalbelegung definieren'}
	
	Das Personal kann für jeden Tag eine maximale Anzahl an Kindern definieren, die nicht überschritten werden darf. Je nach Größe des Personals kann dieses Maximum eingerichtet werden. Neue Anmeldungen für den Tag werden verweigert, falls die maximale Anzahl an Anmeldungen erreicht wurde.
	
	\subsection{Use Case 'Bezugspersonen auflisten'}
	
	Eine Auflistung aller Bezugspersonen und neuer Bezugspersonen, die noch freigegeben wurden. Personal kann alle Bezugspersonen einsehen, Erziehungsberechtigte nur die Eigenen.
	
	\subsection{Use Case 'Bezugsperson erstellen'}
	
	Die Erstellung von Beugspersonen ist die Aufgabe der Erziehungsberechtigten.  
	
	\subsection{Use Case 'Bezugsperson freigeben'}
	
	Bevor Bezugspersonen vom Personal als vertrauenswürdig eingestuft werden können, müssen die Bezugspersonen persönlich vorbeikommen und vom Personal freigeschaltet werden. Erst dann dürfen Kinder an Bezugspersonen übergeben werden.
	
	\subsection{Use Case 'Bezugsperson verwalten'}
	
	Bezugspersonen können nur vom Personal bearbeitet und gelöscht werden.
	
	\subsection{Use Case 'Tagesplan einsehen'}
	
	Ermöglicht die Ansicht des Tagesplans in verschiedenen Zeitabschnitten (täglich, wöchentlich, monatlich, jährlich). Im Tagesplan werden Informationen bezüglich Anwesendheiten von Kindern, Aufgaben der Erziehungsberechtigten, andere Tagesabläufe (Mittagessen, ...) angezeigt. Dieser Tagesplaner ist für Personal voll einsehbar. Erziehungsberechtigte haben eine eingeschränkte Sicht auf Informationen bezüglich ihres Kindes / ihrer Kinder.
	
	\subsection{Use Case 'Abwesenheit melden'}
	
	Das Melden einer Abwesenheit eines Kindes efolgt von den zugehörigen Erziehungsberechtigten erfolgen.
	
	\subsection{Use Case 'Aufgaben auflisten'}
	
	Die Erziehungsberechtigte können eine Auflistung von eigenen Aufgaben anfordern. Das Personal hingegen, sieht nur Aufgaben, die für den heutigen Tag vorgesehen sind.
	
	\subsection{Use Case 'Aufgabe erstellen'}
	
	Hinzufügen von Aufgaben, sowie der Zuweisung obligt voll dem Personal.

	\subsection{Use Case 'Aufgabe verwalten'}
	
	Die Verwaltung von allen Aufgaben übernimmt das Personal. Aufgaben können bearbeitet und gelöscht werden.
	
	\newpage	
	
	\section{Klassendiagramm}
	\includegraphics[scale=0.6]{./images/sepm_uml_pres.png}
	
	\section{SW-Architektur}
	
	\subsection{Komponentendiagramm}
	
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{10pt}
		\setlength{\fboxrule}{1pt}
		\fbox{\includegraphics[scale=0.08]{images/component_diagram.png}}
	\end{center}
	
	\subsection{Ausgewählte Technologien}
	
	\subsubsection{Java}
	Java ist eine allgemeine, objektorientierte Programmiersprache von
Oracle, welche sich unter anderem durch ihren "write once, run anywhere"
Ansatz als eine wichtiges Tool für plattformunabhängige Software etabliert hat.
In diesem Projekt wird ein großer Teil des Webservers in dieser Sprache implementiert. 
	
	\subsubsection{Spring}
	Spring ist ein quelloffenes Applikationsframework, das eine umfassende Infrastruktur zur Verfügung stellt und das Entwickeln von Java-Applikationen erleichtert. In diesem Projekt wird Spring Boot für die schnelle Umsetzung einer lauffähigen Webapplikation verwendet. 
	
	\subsubsection{JavaServer Faces}
	JavaServer Faces ist von Java eine Spezifikation für das Erstellen von webbasierten Benutzeroberflächen.
	
	\subsubsection{Primefaces}
	Primefaces ist eine quelloffene Bibliothek für JavaServer Faces.
	
	\subsubsection{Maven}
	Maven ist ein quelloffenes Buildmanagement-Tool, welches unter anderem dynamisches Laden von Java-Bibliotheken ermöglicht und automatisiert.
	
	\subsubsection{Vagrant}
	Vagrant ist eine quelloffene Software zum Erstellen und Verwalten von virtuellen Maschinen.
	
	\subsubsection{H2}
	H2 ist ein quelloffenes relationales Datenbankmangementsystem, welches in einer Java-Applikation oder als ein Client-Server-System verwendet werden kann.
	
	\subsubsection{JUnit}
	JUnit ist ein quelloffenes Framework zum automatisierten Testen von Java-Applikationen.
	
	\subsubsection{Selenium}
	Selenium ist ein quelloffenes Framework zum automatisierten Testen von Webapplikationen.
	
	
	\section{GUI Prototyp}
	\includegraphics[scale=0.7]{./images/concept_login.png}
	\newpage
	\includegraphics[scale=0.7]{./images/concept_home.png}
	\newpage
	\includegraphics[scale=0.7]{./images/concept_personal.png}
	
	\section{Projektplan}
	
	\subsection{Aufteilung}	
	
	\subsubsection{Entities, Repositories, Services}
	
	\begin{addmargin}{0.5cm}
	Feuerstein Simon \\
	Proksch Daniel
	\end{addmargin}
	
	
	\subsubsection{Controller, Beans}
	
	\begin{addmargin}{0.5cm}
	Eberharter Stephan \\
	Porcic Alin 
	\end{addmargin}
	
	\subsubsection{GUI}
	
	\begin{addmargin}{0.5cm}
	Schaffenrath Robert
	\end{addmargin}
	
	\vspace{1cm}
	
	\subsection{Zeitplan}
	
	\subsubsection{Meilenstein 1}
	
	\begin{addmargin}{0.5cm}
	Titel: Abgabe Konzept \\
	Deadline: 27.03.2017 \\
	Beschreibung: Konzept wurde dem Review-Team übergeben. 
	\end{addmargin}
	
	\subsubsection{Meilenstein 2}
	
	\begin{addmargin}{0.5cm}
	Titel: Erste Version fertig \\
	Deadline: 05.06.2017 \\
	Beschreibung: Erste lauffähige Version mit Grundanforderungen im Git. 
	\end{addmargin}
	
	\subsubsection{Meilenstein 3}
	
	\begin{addmargin}{0.5cm}
	Titel: Abgabe Dokumentation,Systemtests \\
	Deadline: 07.06.2017 \\
	Beschreibung: Die Dokumentation und Systemtests wurden abgegeben. 
	\end{addmargin}
	
	\subsubsection{Meilenstein 4}
	
	\begin{addmargin}{0.5cm}
	Titel: Abgabe Projektarbeit \\
	Deadline: 19.06.2017 \\
	Beschreibung: Projektarbeit wird im Proseminar abgegeben. 
	\end{addmargin}
	
	\subsubsection{Meilenstein 5}
	
	\begin{addmargin}{0.5cm}
	Titel: Präsentation \\
	Deadline: 19.06.2017 \\
	Beschreibung: Projekt wird präsentiert und damit abgeschlossen. 
	\end{addmargin}
	
	\newpage
	
	
\end{document}
